{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_027721",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-04-14",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "장기 척화비와 근민당"
    },
    "text": "長鬐斥和碑と近民堂 (장기 척화비와 근민당)\\n\n慶尚北道浦項市南区長岐面邑内キル99\\n\n1990年8月7日、慶尚北道文化財資料第224号に指定された。1866年(高宗3)の丙寅攘夷と1871年の新米攘夷を経た後、興宣大院君が鎖国の決意を固め、全国民に外国の侵入を警戒させるために、1871年4月を期してソウルをはじめ全国の要所に建てた斥和碑の一つである。もともとは長谷邑城の中に建てられていたが、1951年4月に長谷支署の入り口で見つけて長谷面事務所正門の左側の道路脇に立てた後、1990年12月1日に長谷面事務所の庭に移設した。砂岩でできており、高さ120cm、幅45cm、厚さ21cmである。正方形の板石で6面を磨き、前面に文字を刻んだ。\n碑文には「洋夷侵犯 非戰則和 主和賣國 戒我萬年子孫 丙寅作辛未立(洋夷侵犯 非戰則和 主和賣國 戒我萬年子孫 丙寅作辛未立)つまり、西洋の夷狄が侵入しても戦わなければ和解することになり、和解を主張すれば国を売ることになる。私たちの子孫万代に警告する。 丙寅年に書いて辛未年に建てる」と書かれている。ほとんどの忠和碑は1882年(高宗19年)の壬午の乱以降、撤去され、青島と亀尾などに4～5基だけ残っている。旧長期県官衙である東軒の建物で、県監が工事を処理する場所であり、老朽化して1922年に現在の位置に移し、面事務所として使用してきたが、1986年に復元され、正面5間、側面2間の八作屋根である。",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物は何年に指定されましたか？",
            "answer": "1990年8月7日、慶尚北道文化財資料第224号に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この斥和碑はどのような目的で建てられましたか？",
            "answer": "興宣大院君が鎖国の決意を固め、全国民に外国の侵入を警戒させるために建てられました。"
        },
        {
            "question": "この斥和碑はどこに最初に建てられましたか？",
            "answer": "もともとは長谷邑城の中に建てられていました。"
        },
        {
            "question": "なぜこの斥和碑は移設されましたか？",
            "answer": "1951年4月に長谷支署の入り口で見つけられ、後に長谷面事務所の庭に移設されました。"
        },
        {
            "question": "この斥和碑の材料は何ですか？",
            "answer": "砂岩でできています。"
        },
        {
            "question": "この斥和碑の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "高さ120cm、幅45cm、厚さ21cmです。"
        },
        {
            "question": "この斥和碑の碑文には何が書かれていますか？",
            "answer": "「洋夷侵犯 非戰則和 主和賣國 戒我萬年子孫 丙寅作辛未立」と書かれています。"
        },
        {
            "question": "他の忠和碑と比べて、この斥和碑はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "ほとんどの忠和碑は撤去されましたが、この斥和碑は現在も残っています。"
        },
        {
            "question": "この建物は何に使用されていましたか？",
            "answer": "かつての長期県官衙であり、後に面事務所として使用されました。"
        },
        {
            "question": "この建物はいつ復元されましたか？",
            "answer": "1986年に復元されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 458,
        "QA": 354
    }
}